專家警告：地球上的氦氣快用完了

專家發出警告，如果不注重氦氣的回收和再利用，世界的氦氣儲量將在10年內耗光，核磁共振檢查將受影響；另一種手機和電視螢幕的製造材料金屬銦（Indium），將在20年用完，手機造價將增加。

英國聖安德魯斯大學（University of St Andrews）的退休化學教授DavidCole-Hamilton敦促人們聚會時不要再買氦氣球來玩了，把有限的氦氣留給核磁共振（MRI）、深海潛水等用途。

核磁共振和深海潛水所使用的氦氣可以被回收再利用，而裝飾性氣球用過之後氦氣就跑到空氣中去了。

氦氣是用途廣泛的惰性氣體之一，但無法通過生產得到，地球上的氦氣主要來自礦物經過長時間的α衰變產生、封存在地下的資源。

在過去15年裡，氦氣的價格已飆升了5倍。

Cole-Hamilton說，東非坦桑尼亞（Tanzania）還有6年的氦氣儲量，其餘的都在美國。

另一種用於製造手機和電視螢幕的材料金屬銦，也將在20年內耗光。「我們還能生產手機，但是會貴得多。」Cole-Hamilton說。

Cole-Hamilton提醒說，如果科學家現在意識到這個問題，就能避免這個情況的發生。他建議人們手機不要換的太勤，在英國，每個月人們換100萬個手機。

其次，他建議人們可以更換手機電池，並建立電池回收機制。

被問到這個問題誰應該負責時，Cole-Hamilton說：「當然應該是消費者，廠商為了多賣手機，他們希望消費者經常換手機。」

英國六千幾萬人
每月一百萬即係人均五年一部
你老母個閪就密

睇左做氧氣

Cole-Hamilton說，東非坦桑尼亞（Tanzania）還有6年的氦氣儲量，其餘的都在美國。

而家回收任何野都係做得差

同石油一樣
講足幾十年快用完

要留返D比連登仔自殺用

下次話氧氣就快用完

係咪有得炒？

坦桑尼亞（Tanzania）還有6年的氦氣儲量，其餘的都在美國

重點

仲有其他金屬
都係話就快用完
用極都仲有

他建議人們可以更換手機電池，並建立電池回收機制。

係邊個出啲唔可以換電池的手機

又係用晒人哋嗰啲先

好似石油咁，美國都仲有好撚多未抽出黎

無得比你換，啲人換少左，買少左電池，相對更環保

蘋果都帶頭愈黎愈貴啦 萬幾蚊一部手機

班傻尻專家定時又出黎呃飯食

講緊稀土？
其實有嘅
只不過分佈密度低
要開採會影響好大片土地
掘好大片先得嗰少少
即係破壞環境
所以開採成本高

個稀字其實有少少誤導

人類快撚d滅絕啦屌

叫稀土係因為就算礦坑掘出黎入面的石，佢的含量都唔高
即係唔會好似鐵礦咁，差唔多一半以上都係礦石

如果唔係咁講，石油輸出國會即時破產，世界經濟會跌落無間地獄

屌淨係美國頁岩油加埋委內瑞拉果啲起碼夠用多一百年

開party班人先至係仆pk 用完氣球又膠袋, 又放走啲氦氣

為迎合連登仔口味
用唔緊要，可唔可以回收下

玩少d氦氣球，轉返氫氣球

Apple

東非坦桑尼亞（Tanzania）還有6年的氦氣儲量，其餘的都在美國。

某國

唔係話核聚變可以產生氦氣咩

專家警告：今個月的薪金快用完了

所有資源集中美國

回收冇市場，回收得好地球未來會好好，但做回收好難賺錢，但政府又唔資助，或者用晒啲錢做on9野，一係就齋叫你唔好用，望下香港就知

Link?

想自殺係咪要趁早

氣體唔係應該係大氣入面比人用架咩
收埋曬咁自私呀咩

舊電虧左變左要成部電話換

專家

晒鳩氣

都要有He3先有he4

美國不嬲冚家產黎
油同稀土都係

講咁多做乜撚，地球資料早d用盡，人類早d玩完咪仲好

環保狗戰隊準備出動！

笑咗😂

係咁稀有既，各國政府組織一早嚴格控制，限制氦氣用途啦

仲有中東個啲

氦氣真係用得完？ 又唔係會變其他chemical

等專家解答

遲啲想自殺連氦都買唔起

美國已經佔全球氦氣53%產能，仲想再多啲

唔覺有幾陷家剷law, e d 買少見少用完就大撚獲o既野幾大都盡量少用自己d 存貨，慘得過有人肯賣， e d 叫醒目識為自己打算

呢D叫囤積居奇

氦氣自己合成la

過多一百年，開始用核聚變，
He 多到你唔要

我小學讀常識都講堆填區3年就爆滿

而家過左就黎20年咪又係咁

科技越黎越先進
人又越黎越多
用一定快過生產
呢一代唔用完就得369

iPhone 只要舊型號
換電玩三個月都會變番之前咁on9

專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告專家警告

美國真係一塊福地，地緣政治環境好，資源又多。 交畀印第安人真係浪費咗， 殺曬佢哋真係一個正確嘅選擇。 好想下世做白人

小學教科書 ： 石油將在10-15年用完！
大學畢業出黎做左就十年野，都未聽過石油短缺
而家小學教科書仲有冇依個錯誤資訊？

木星船團

環保撚從來都冇錯過

唔准吸氦氣自殺

環保撚：好彩我地有環保啲資源先冇咁快用哂

咁氦氣球漏氣漏左去邊

氦密度低過空氣 (廢話)
所以一放氣就會升到高空
永不回頭

咁啲人咪直頭換新電話囉，新電話粒電唔係新電池？

直接高空收集

其實點解冇人做某D所謂回收環保既野，
係因為Cost efficiency問題。
你估養一個人唔會浪費資源? 條友又要搭飛機去旅行，又要其他人種野煮野比佢食，又要起棟樓比佢住，又要有人拍電影比佢睇。樣樣都要攞地球資源。
如果喺地球開原料出黎，可以慳返好多人力資源，所以成本平。
呢D野環保撚唔計，淨係計開出黎既成本。

香港人：話屌仲唔買定堆嚟炒 發啦喂

美國本土真係福地
堆前人真係好勁，
七年戰爭、獨立戰爭、南北戰爭個堆
立憲個啲人又係好犀利
雖然都係傳承大英既野 但係改良哂

自己本土地方又大
已經唔講夏威夷關島阿拉斯加個啲勢力延伸既地

MRI而家有新技術，消耗nitrogen，用定量嘅helium

邊到有得long氦氣?

而家仲未有成熟同可控制嘅核聚變技術

有人分析過美國咁勁係因為國土從未比人入侵過

兩邊大海 美洲入面又全部廢閪

根本easy mode

氦氣既然係惰性氣體,即唔易同其他物質進行化學反應,咁問題就唔係氦氣資源會否用盡,而係我地收集氦氣或使後回收嘅方法

核聚變咪有氦氣囉

炒！

用晒氦氣之後，應該得月球可以開採

以而家核聚變技術嚟講
你搵一大堆alpha 衰變嘅放射性元素收集alpha粒子效率可能仲好

其實一日仲有alpha decay 就無「用完」嘅
只係靠alpha decay不切實際咁解
靠Muon 做fusion可能有機不過有排都未搞到

氦在空氣中含量較少，但在宇宙中是豐度第二高的元素，佔全宇宙物質質量的24%。

搵個大隻佬將兩粒氫原子擺嘅手上面，然後就大力拍手

咁咪有氦原子囉

兩大洋被喻為世上最大嘅護城河 北面又有加拿大頂吓蘇聯 南面墨西哥麻煩少少 軍事上都唔成威脅

買定幾pack先
遲啲就係手持氦氣就有女屌既時代

明知係有限資源，又有人警告過你班垃圾
炸睇唔到 or 369佢算
繼續自己唔節約

走去屌一個有遠見政府 收收埋埋唔比你地浪費
再用 陰謀論 人格謀殺
Wo 完美

加拿大咪燒過白宮囉

一早入左幾箱

咁易扲到咩

而家Donald trump就係要篤穿呢個氣球 ，睇佢上台點玩油就知

但而家產能好高喎

美國嗰d算係latin，唔係純白人

而家冇左

我都好好奇點解加拿大喺內戰嘅時侯冇介入戰爭，好怪 ，你話Mexico就廢啫

太陽入面好多啊
你拎黎用囉

即時淡定晒

神奇頂級超卓

有無氦氣option玩

最慘係helium太輕
漏出嚟就直上太空
所以只會愈來愈罕有

淘寶咪有

有冇人解釋下氦氣點解會用完? 地球有人玩緊核聚變咩?

Cole-Hamilton說，東非坦桑尼亞（Tanzania）還有6年的氦氣儲量，其餘的都在美國。

張圖無嘅？

所以人類係應該要收皮先有天理

好細個已經成日有人凶石油會用盡
不期然就會諗今時今日高度依賴化石燃料既今日一旦用盡會有咩後果
如果有呢一日，快d死係咪會無咁痛苦...

香港環保撚；賣少啲手機，用返nokia

A: xx 會係2022年耗盡

B: 認同A 用盡奶力去改進技術
成功 改善消耗量 推遲 耗盡時間

C: A條撚頭講大話

2008年，英國石油公司曾發表過調查報告，根據世界各國的石油儲藏量與石油消耗資料，推斷全球石油今天的世界儲藏量還夠用41.6年[5]。但由於過去就已經有過類似的預言，而且石油從未告罄，這個數據也被人戲稱為「石油常數」。2003年最大的石油儲藏位於沙地阿拉伯（2627億桶）、伊朗（1307億桶）和伊拉克（1150億桶），其後為阿聯酋、科威特和委內瑞拉。

講大話事少萬一係真呢
我成日諗係地球咁多年歷史入面，係我地同父母個個generation無經歷重大災難或者超限戰爭
我地憑咩覺得咁既幸福係必然呢

連登仔
無知先係最幸福

總會有一日用完 只係係咪我地有生之年

Tanzania 個"礦"2017年發現，同只係發現未開採
Professor Cole-Hamilton said that the world had about six years' worth of helium supply from a mine in Tanzania with the rest coming from the US.
原文可能係指藏量，加上現時氦氣都係天然氣分離出嚟，而家味藏量都只係估算

冇計

其實 你睇上面啲回覆就知

要改善 要從教育入手

但又容易影響 其他人利益及 習慣

涉及到 政治 利益 財團 人民習性 習慣

再加上唔係一個國家 係講緊全球

只希望有改善之前 啲資源未用盡 或者有新科技頂注啦⋯⋯

禁買塑膠禁買手機 ，用返書信聯絡

係時候囤積氦氣 將來變百萬富翁

下？ 9up, 明明會考年代話係有30年

係

香港發展商團地都係一樣道理

咪又係要

無關係啦 係香港生存隨時番工番到死

一切都係錢作怪 到時石油真係用盡越黎越黎貴 其他能源例如再生能源加電池就會平過石油 （姐係tesla做緊既野）
一係就有左膠嘈到各國政府做野ban石油 （2030年歐盟想淘汰油車）

裝飾性氣球用過之後氦氣就跑到空氣中去了。
咁唔係仲好咩 定我get錯咗

石油係因為有新既開採科技

起左新啊嘛
用下腦啦唔好不求甚解

近二十年起左邊個新堆填區啊請問?

世界的氦氣儲量將在10年內耗光，核磁共振檢查將受影響

點解 ？？

有利就有弊
e d 國家好睇後人識唔識珍惜
資源又多又話晒事
如果比左膠治國一兩百年就會因爲無危機意識玩完

擴建

可以去木星開採

屌你老味，俾多十年你，我廿年後睇下你用撚完未，未用完嘅你同我吸撚哂佢

唔怪之得apple越黎越貴

手持氦氣 屌盡全世界嘅女

氦氣唔係可以經distillation由大氣提取？

大家一齊用氫氣la

羅馬帝國早人幾百年玩石屎都輸
講真美國收皮不是夢
由其你諗下 美國霸權到宜家只係70年已經講緊倒退
羅馬玩左一千年

而且羅馬收皮之後歐洲番去以物易物既社會
諗下羅馬當年領先幾多 不過都要收皮

應該鼓勵多換手機，迫科學家硏究開發其他替代資源

佢搞成咁其中一個原因係宗教撚禍國, 依家就左膠禍國

用下腦都推斷到係因為部機要用啦 ......

羅馬佔全球1/5人口
1/4已知土地
美國真係唔算歷史最強勢，一兩百年老本就食晒

係難以取用唔係無左

咁叫解釋左 ？

貴過黃金再講啦
都仲買得起

MRI要有superconducting magnet
而要keep住superconducting要好低溫
會用到boiling point極低的helium的吸熱

淨係Founding Fathers都癲啦 除左Washington , Franklin 都癲

咁點解一定要用superconductor,
用electromagnet 咪得

環保撚真係麻煩

"Superconductors are also able to maintain a current with no applied voltage whatsoever, a property exploited in superconducting electromagnets such as those found in MRI machines"

我真係好好奇連登仔宜家既年齡層同教育程度去到邊，點解d回覆可以低質咁

當He 價升得高過用電既成本，轉用electromagnet 咪得

我唔識咁多 只係wiki返黎
但我好相信佢地用superconductor一定有原因
又要睇實d Helium 運作上唔煩咩

就係慳電囉

利申 做哩行

叫支那整d出黎就得啦

支那大蟈，元素一定齊

其實可唔可以研究下點整He出嚟 讀得書少求指教

得啦 威啦

Most MRI systems use a superconducting magnet, which consists of many coils or windings of wire through which a current of electricity is passed, creating a magnetic field of up to 2.0 tesla. Maintaining such a large magnetic field requires a good deal of energy, which is accomplished by superconductivity, or reducing the resistance in the wires to almost zero. To do this, the wires are continually bathed in liquid helium at 452.4 degrees below zero Fahrenheit (269.1 below zero degrees Celsius)

當笑話睇完算啦

建議人們手機不要換的太勤

呢句應該係亞洲地區宣傳

外國班友 好多時一部電話閒閒地用幾年
返工好多同事仲用緊ip4s或者ip5

天然氣分離法：工業上，主要以含有氦的天然氣為原料，反覆進行液化分餾，然後利用活性炭進行吸附提純，得到純氦。
合成氨法：在合成氨中，從尾氣經分離提純可得氦。
空氣分餾法：從液態空氣中用分餾法從氖氦混合氣中提出。
鈾礦石法：將含氦的鈾礦石經過焙燒，分離出氣體，再經過化學方法，除去水蒸氣、氫氣和二氧化碳等雜質提純出氦。

BY Wiki

以前高登都唔會低質到咁
唉

日本另計

地心吸力吸唔住，走去太空

當年全世界用煤做動能，今日都有哂代替品
即使石油用完，大把企業研發其他能源

咁點解Cole-Hamilton唔係鬧廠商做乜出啲唔襟用既手機呢？？

月球 ：）

遲啲手機唔洗螢幕啦 直接project to surface到

Apple輕易用3年以上

石油照理用完左幾十世

以前中學先識上網，依家小學都一人一手機。

但係小學雞會識註冊？

搞到我嚇親

咁似5毛打飛機
Anyway 我相信有生之年都唔會見到美國霸權消失

其實都係供求問題
基本上做完入返大氣 點都有方法提煉到
係錢作怪姐但唔會用哂架

帝國既野一講講最少幾百年wor
講緊長期野你睇幾十年梗係睇唔到啦

羅馬當年就係比移民搞死

所以Trump 起牆真係好合理
當年黑人共融整體壞處多過好處
而家仲要黎個低質難民入侵 似足歐豬咁咩
Sor for off topic

d人成日咁執著當年d人估錯估錯 乜都陰謀論
提出的人係科學家
整疫苗令到你生存到而家的科學家 一樣犯過唔少錯

石油係的確有終一日會用完 估錯都好 令到大家關注唔係一件壞事

唔係話你 但連登有班低學歷 無獨立思考的19先會盲反環保 當正個世界唔關佢地事咁 但都係的 窮就唔會點理 焦土嘛